傳習棄保6.5%經濟增長 商品價暴跌 國家隊疑托A股

傳習棄保6.5%經濟增長
商品價暴跌 國家隊疑托A股

【本報訊】市傳國家主席習近平上周於中央財經領導小組會議上提出，6.5%不必成為經濟增速底線，內地商品市場昨全線暴跌，多種商品期貨重挫逾半成，有色金屬、黑色金屬、煤炭最傷，滬鎳跌7%至跌停，滬鋅跌6.4%，焦炭和焦煤均跌6%，螺紋鋼跌3%。股市方面，疑似國家隊出手托市，集中掃「中字頭」央企股，令A股轉跌為升。
記者：黃尹華

昨A股面對眾多不利因素，包括商品期貨暴跌、中證監上周五嚴厲警告市場違規者要立即自首，以及A股本周迎來今年最大解禁潮等，滬指早段曾跌逾1%，但下午在「中字頭」央企及金融股帶動下，轉跌為升。由於該些股份為之前國家隊歷次托市掃貨對象，有市場人士揣測可能是國家隊入市維穩。
國家統計局派定心丸
至下午收市，中交建A股升8%，並曾一度升停，國壽A股亦升2.6%，另外25隻券商股全部告升。在上述重磅股帶動下，A股轉跌為升，滬綜指升12點或0.4%，報3,122點；深成指升33點或0.32%報10,233點。滬深兩市成交3,782億元人民幣。
內地債市亦開市告跌，10年期和5年期國債期貨分別跌0.45%和0.14%，其後企穩，5年期國債期貨升0.05%，10年期則無升跌。
《彭博》上周五報道，習近平於上周的中央財經領導小組會議上表示，如果實現經濟增速預期的6.5%目標會帶來過多風險，則該目標可不必成為底線，消息震撼市場。國家統計局局長寧吉喆昨派定心丸，稱今年第4季經濟將延續穩中向好，實現全年預期目標應沒問題，明年經濟運行亦可保持在合理區間。
中央提出在2020建成小康社會，標準為2020年GDP比2010年翻一番，以目前GDP增速，需在未來幾年保持至少6.5%才能達標。習近平去年11月發佈十三五規劃時曾稱，2016年至2020年經濟年均增長底線是6.5%以上。光大證券首席經濟學家徐高稱，如將GDP增長目標放到6.5%以下，等同放棄小康社會目標，極可能打擊各方對中國經濟的信心。
徐高以人民幣滙價為例，指2014年7月至2015年3月美元指數上升約25%，但因市場對人民幣有信心，同期兌美元貶值不超過1%。但去年8月中國意外地讓人民幣貶值後，市場失去信心，人民幣兌美元貶值速度已大幅高於美元指數升幅，至今跌勢未止。

聽日托埋恆指呀 thx

祖國很強大
啪啪啪

三個煲得一個蓋

On9

唔怪得建行爆升啦

中央要拉真係幾多萬都得，不過後遺症都一樣嚴重